# 不定自然変換理論(TINT)のシミュレーションを行うためのコード

## 行えるシミュレーション
- コスライス圏を初期状態で固定して対応付けを行うシミュレーション
    - 対象同士の対応付け
    - 三角構造同士の対応付け
- 三角構造をを二つ2段階に分けて励起して対応付けを行うシミュレーション
    - 三角構造同士の対応付け

## ディレクトリ構造
- Data dir
    - Three_metaphor_data
    - custom_difference_metaphar_data
    - AND_METAPHOR_data
- simulation
    - config
        - onject_config.json
        - tri_prob_config.json
        - tri_ratio_config.json
    - commmon.py
    - correspondence.py
    - run_simulation.py
    - simulation.py
    - simulations.py
    - TINT_config.py
    - TINT_data_loader.py
    - TINT_recorder.py
    - TINT_rule.py
- analysis
    - TODO:追加予定

## プログラムの概要
### common.py
- 一番最初に作り始めたプログラムなので圏の操作に関する雑多なものが入っている
- 基本的には以下の関数しか使っていない
    - 恒等射の追加
    - ノードの対応辞書からエッジの対応辞書の作成
    - 関手かどうかの判定
    - 自然変換かどうかの判定

### run_simulation.py
- 実際にpythonで実行するプログラム
- ここで、simulationsの中にあるクラスのインスタンスを作成し実行することで、シミュレーションが走る
- 必要な引数
    - 対象同士の対応付けか三角構造同士の対応付けかを示す識別子(obj or tri)
    - 実行したい設定が書かれているconfigファイルへのパス

### correspondence.py
- 対応付けを行うクラス

### simulation.py
- シミュレーションを行うクラス
- 現状は1つの比喩、1つの初期状態につきこのクラスのインスタンスを作成する
    - 対象同士の対応付け,3つの比喩 → 3つのインスタンスを作成してそれぞれシミュレーションを動かす
    - 三角構造動詞の対応付け,3つの比喩,すべての三角構造 → 3*56 = 168個のインスタンスを作成してそれぞれシミュレーションを動かす

### simulations.py
- configファイルに書かれているすべての比喩について繰り返してシミュレーションを実行するためのクラス
    - 3つの比喩を指定したのであれば、比喩ごとにsimulationクラスを作成して実行する
- simulation.pyを複数比喩に対応させるためのラッパー的な立ち位置

### TINT_config.py
- configファイルから設定を読みだして保存しておくためのクラス
- 現状それ以外には特に役割はない

### TINT_data_load.py
- 連想データやイメージのデータを取得するためのクラス
- データのprefixを指定することで読みだすファイルを変えている
- 新しいデータを取得して、追加したいならここを変更する
    - もしくはデータごとに別々のクラスにして、Fuctory methodでprefixごとに別のdata_loaderクラスを作成して返すのでもよい

### TINT_recorder.py
- TINTのシミュレーション結果を出力するクラス
- 1回の試行ごとに、対応付けの結果を辞書に記録する
- 指定されたシミュレーション回数が終わったら，指定されたディレクトリにシミュレーション結果を出力する
    - 射について対応付けられたものの回数をカウントしている
        - 対応付けられなかった射についてはカウントしていない
    - シミュレーション結果のデータ形式
        - 喩辞, 喩辞の対象, 被喩辞, 被喩辞の対象, 対応付けられた回数, 対応付けられる確率

### TINT_rule.py
- TINTにおける射の励起と緩和のルールが書かれている
    - 基本的には緩和のルールだけを利用している
- TODO:ここはあまり精査できていない部分が多い

## config
- シミュレーションを実行するための設定ファイルはconfigディレクトの中にjsonファイル形式で指定する
- 設定項目の概要は以下の表の通りである

対象同士の対応付け、三角構造同士の対応付けに共通した設定項目
|  項目名       |  概要                                |
| :----:        | :----:                              |
|  Seed         |シミュレーションを行う際のランダムシード|
|  SimIter      |対応付けの試行回数                    |
|  AntiType     |緩和のルール(full,forced)             |
|  DataPrefix   |どのデータを使うかを示す接頭辞         |
|  Targets      |被喩辞のリスト                        |
|  Sources      |喩辞のリスト                          |
|  SaveDir      |シミュレーション結果の出力先ディレクトリ|

三角構造同士特有の設定項目
|  項目名       |  概要                                |
| :----:        | :----:                              |
|  CorrType     |構造同士の対応付けの基準(prob,ratio)   |
|  IsEmbed      |対応付けの際に構造の埋め込みを許すか    |

励起させる三角構造同士特有の設定項目
|  項目名       |  概要                                |
| :----:        | :----:                              |
|  temperature  |softmaxを計算する際の温度パラメータ    |
